{
    "questions": [
      {
        "question": "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio?",
        "answers": ["Neil Armstrong", "Yuri Gagarin", "Buzz Aldrin", "John Glenn"],
        "correctAnswerIndex": 1
      },
      {
        "question": "¿En qué año llegó el ser humano a la Luna?",
        "answers": ["1965", "1969", "1972", "1959"],
        "correctAnswerIndex": 1
      },
      {
        "question": "¿Cuál fue el primer satélite artificial lanzado al espacio?",
        "answers": ["Sputnik 1", "Explorer 1", "Vostok 1", "Luna 2"],
        "correctAnswerIndex": 0
      },
      {
        "question": "¿Qué misión llevó a los primeros humanos a la Luna?",
        "answers": ["Apolo 11", "Gemini 4", "Vostok 6", "Mercury-Redstone 3"],
        "correctAnswerIndex": 0
      },
      {
        "question": "¿Cuál fue el primer rover en explorar Marte?",
        "answers": ["Sojourner", "Opportunity", "Curiosity", "Spirit"],
        "correctAnswerIndex": 0
      },
      {
        "question": "¿Cuál es el telescopio espacial más famoso lanzado en 1990?",
        "answers": ["Hubble", "James Webb", "Kepler", "Chandra"],
        "correctAnswerIndex": 0
      },
      {
        "question": "¿Qué país fue el primero en lanzar un astronauta al espacio?",
        "answers": ["Estados Unidos", "Rusia", "China", "Alemania"],
        "correctAnswerIndex": 1
      },
      {
        "question": "¿Cuál fue la primera sonda en sobrevolar Júpiter?",
        "answers": ["Voyager 1", "Galileo", "Pioneer 10", "Cassini"],
        "correctAnswerIndex": 2
      },
      {
        "question": "¿Cómo se llama el rover de la NASA que aterrizó en Marte en 2021?",
        "answers": ["Curiosity", "Spirit", "Perseverance", "Opportunity"],
        "correctAnswerIndex": 2
      },
      {
        "question": "¿Cuál es la única nave espacial que ha salido del sistema solar?",
        "answers": ["Pioneer 10", "Voyager 1", "New Horizons", "Galileo"],
        "correctAnswerIndex": 1
      }
    ]
}
